\begin{multicols}{2}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \scriptsize
      \coordinate[label=below right:$A$] (A) at (0, 0);
      \coordinate[label=above right:$B$] (B) at (20:1.3cm);
      \coordinate[label=above left:$C$] (C) at (140:3.5cm);
      % \coordinate[label=above:$M$] (M) at ($(A)!0.5!(B)$);
      \coordinate (N) at ($(A)!0.5!(C)$);
      \node[draw,thick,circle through=(B),name path=c1] at (A) {};
      \node[draw,thick,circle through=(C),name path=c2] at (N) {};
      \coordinate[label=below right:$\mathscr{C}_1$] (C1) at (-45:1.3cm);
      \coordinate[label=above:$\mathscr{C}_2$] (C2) at ($(N)+(90:1.75cm)$);
      \path[name intersections={of=c1 and c2}]
      (intersection-1) coordinate[label=above right:$D$] (D) -- (intersection-2) coordinate[label=below:$E$] (E);
      \draw (C) -- (A) -- (B);
      \node[cross=2pt,rotate=45] at (N) {};
      % \draw[thick,dashed] (B) -- (D);
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  Sur la figure ci-contre, $\mathscr{C}_1$ et $\mathscr{C}_2$ sont deux cercles.

  \begin{quote}
    \begin{cursive}
      Placer trois points $A$, $B$ et $C$ non alignés.\color{Crimson}
      Tracer $\mathscr{C}_1$ le cercle de centre $A$ passant par $B$. Tracer $\mathscr{C}_2$ le cercle de diamètre $[AC]$.
      Nommer $D$ et $E$ les points d'intersection de $\mathscr{C}_1$ et $\mathscr{C}_2$. Tracer les segment $[AB]$ et $[AC]$.
      \color{black}
    \end{cursive}
  \end{quote}

\end{multicols}